%************************************************
\chapter{Einleitung}\label{ch:introduction}
%************************************************


\section{Gegenstand, Motivation, Problemstellung}

Twitter, Facebook und Co. als soziale Medien bieten die Grundlage zur rapiden Verbreitung von Nachrichten. 
Hierbei können Beiträge, wie Tweets, in Echtzeit eingesehen und gerepostet werden. 
Unter diesen erscheinen jedoch auch solche, die sich als Fake News herausstellen. 
Beispielsweise wurden im Zuge des Hurricanes Irma 2017 falsche Informationen verbreitet, dass eben dieser Houston erreichen würde, ohne dass fundierte Wettervorhersagen vorliegen.\footnote{\url{https://www.hstoday.us/subject-matter-areas/emergency-preparedness/fake-news-during-disasters-putting-peoples-lives-at-risk-warns-intel-bulletin/}, aufgerufen am 14.02.2021} So bewirken Falschmeldungen im katastrophalen Kontext große Verwirrung und Unsicherheit.
Unter diesen News erscheinen jedoch auch solche, die auf metaphorische Art und Weise ein Geschehen beschreiben, dem positive Gefühle unterliegen und es sich nicht um eine klassische Katastrophe handelt. 
Insbesondere durch die Unterstützung des Tweets mittels Bildmaterial ist dem menschlichen Auge der Zusammenhang klar, ob es sich um eine tatsächliche Katastrophe oder bspw. um ein außergewöhnlich schönes Erlebnis, gestützt durch katastrophal starke Worte, handelt.
Abbildung \ref{fig:iota} zeigt beispielsweise einen Tweet von dem wütenden Hurricane Iota, während in Abbildung \ref{fig:surf} ein begeisterter Surfer von monströsen Wellen zu sprechen vermag, bei zugrundeliegender positiver Stimmung ohne katastrophalen Zusammenhang.
\\

\begin{figure}[ht]
	\begin{minipage}[t]{.5\linewidth} % [b] => Ausrichtung an \caption
	   \includegraphics[width=\linewidth]{img/iota.jpg}
	   \caption{Disaster Tweet}
	   \label{fig:iota}
	\end{minipage}
	\hspace{.1\linewidth}% Abstand zwischen Bilder
	\begin{minipage}[t]{.5\linewidth} % [b] => Ausrichtung an \caption
	   \includegraphics[width=\linewidth]{img/surf.png}
	   \caption{Non-Disaster Tweets}
	   \label{fig:surf}
	\end{minipage}
 \end{figure}

Für Nachrichtendienste birgt die angesprochene rapide Informationsverbreitung insbesondere im Katastrophenkontext sowohl großes Potential als auch Gefahren. 
Handelt es sich um tatsächliche Katastrophen, so gilt das Motto der Verbreitung "je schneller desto besser". 
Während Falschmeldungen im Katastrophenkontext
die Bevölkerung in eine große Unsicherheit und Verwirrung stürzen können. 

Demnach ist es vor allem für Nachrichtenagenturen von großem Interesse, vorhersagen zu können, ob ein Tweet eine echte Katastrophe beschreibt.

Mittels der von Kaggle veröffentlichen Challenge \emph{Real or Not? NLP with Disaster Tweets}, wird Entwickler*innen ein Datensatz geboten, um sich mit der Problematik
auseinanderzusetzen.\footnote{\url{https://www.kaggle.com/c/nlp-getting-started}, aufgerufen am 14.02.2021}

\section{Problemstellung}
Um sich der Lösung der Problematik anzunähern, gilt es, die Tweets korrekt zu klassifizieren.  
Demnach widmet sich diese Arbeit dem nachfolgendem Problem.
\begin{itemize}
\item Problem P: Wie können Tweets binär klassifiziert werden, ob eine tatsächliche Katastrophe oder eben keine beschrieben wird?
\end{itemize}

\section{Zielsetzung}
Somit ist Ziel dieser Arbeit, ein Machine Learning Modell zu erstellen, welches sich Verfahren aus dem Bereich des Natural 
Language Processing bedient, um binär klassifizieren zu können, ob ein Tweet eine reale oder keine Katastrophe beschreibt. 
\begin{itemize}
	\item Ziel Z: Erstellen eines Machine Learning Modells zur binären Katastrophenklassifikation von Tweets
\end{itemize}

\section{Aufgabenstellung}

Um das definierte Ziel zu erreichen, werden die nachfolgenden Aufgaben festgelegt:
\begin{itemize}
	\item Aufgaben zu Ziel Z:
	\begin{itemize}
		\item Aufgabe A1: Datenexploration
		\item Aufgabe A2: Datenreinigung
		\item Aufgabe A3: Machine Learning Verfahren
		\item Aufgabe A4: Evaluation der Submission über Kaggle
	\end{itemize}
\end{itemize}

Zunächst gilt es, die von Kaggle gelieferten Daten zu explorieren, zu reinigen und zu analysieren, um anschließend Ideen für geeignete Machine Learning Verfahren
zu sammeln und eben diese anzuwenden. 
Letztendlich bietet Kaggle einen Upload der Submission an, um zu prüfen, wie gut das vorliegende Modell arbeitet. 
Da das Ziel darin besteht, ein möglichst erfolgreiches Modell mit hohem Score zu erschaffen, kann die Abarbeitung der Aufgaben A2 bis A4 als dynamischer, beziehungsweise iterativer Prozess angesehen werden.

\section{Organisation}
Zur Organisation des Projektes, der Aufgaben und letztendlich der Entwicklung des Modells zur Klassifikation wurde GitLab\footnote{\url{https://git.informatik.uni-leipzig.de/fg60zira/disaster-tweets}, aufgerufen am 22.02.2021} verwendet. 
Das Team verteilte und dokumentierte Aufgaben mittels GitLab Issues, während die ausgeglichene Zuordnung unter Absprache untereinander stattfand.
Regelmäßige Treffen sind im Wiki Eintrag unter \emph{Kalender} vorzufinden und protokollieren zusätzlich zu den Issues das Vorgehen. 
Nachdem im Dezember ein Mitglied das Team verließ, arbeiteten die restlichen beiden Mitglieder oftmals per Videokonferenz und über geteilten Bildschirm zusammen an dem Projekt.


